\chapter{Conclusione}

Abbiamo costruito un simulatore di una partita di calcio, pensando in maniera
concorrente e distribuita.
Il simulatore ha diversi punti di forza derivanti dal fatto di aver studiato bene 
il problema in partenza. Abbiamo dedicato circa il $70\%$ dello sforzo nello studio 
del problema e la restante parte per studiare il linguaggio le tecnologie
e implementare la soluzione.

Il simulatore non è completo, nel senso che sarebbe estendibile e arricchibile di 
funzionalità.

Alcune features come la visualizzazione di statistiche
più informative, l'abilità e la fatica dell'arbitro,
una migliore intelligenza dei giocatori, la divisione del 
pannello di manager per la configurazione diversa delle due squadre
la previsione dell'intervallo tra i due tempi non sono state implementate
non perché difficilemente integrabili ma perché riteniamo una ripetizione
di quanto già fatto e inoltre, questione più importante, non ci sembrano rientrare
nelle sfide di progettazione di un sistema concorrente e distribuito.

Inoltre una buona intelligenza artificiale per i giocatori potrebbe 
rendere più gradevole il match nonostante allo stato attuale la partita
non viene giocata così male.

Senz'altro un punto a svantaggio del nostro simulatore è derivato
dal problema della turnazione di gioco. Questo ci limita a raggiungere 
un parallelismo potenziale desiderabile.

Dall'altro lato la gestione uniforme dele azioni particolari di gioco,
l'eliminazione dell'attesa attiva, sfruttando la semantica del linguaggio
ci sembra essere un punto a favore non indifferente.



\appendix
\chapter{Appendice}

Questa sezione rappresenta un breve spiegazione di come compilare ed 
eseguire la simulazione del match.

Il prodotto è stato sviluppato in linguaggio Java per la parte
di visualizzazione e linguaggio Ada per la parte core.

\section{Compilazione ed esecuzione in ambiente GNU/LINUX}

Per la compilazione e l'esecuzione del progetto sono necessari i seguenti
requisiti:

\begin{itemize}
\item OpenJDK 6.0;
\item PolyORB 2011;
\item XMLAda 4.1;
\item Compilatore gnat 2011.
\end{itemize}


Prima di installare il prodotto aprire il file \textit{soccer.gpr}
e configurare il path in cui si trova l'installazione di PolyORB e XMLAda:

\begin{verbatim}
with "<PATH PolyORB>";
with "<PATH XMLAda>";
\end{verbatim}

Viene fornito uno script automatizzato per la compilazione dell'intero progetto che
produrrà gli eseguibili relativi alle varie parti in cui è suddiviso il progetto.
Per eseguire lo script è necessario digitare da terminale, nella cartella iniziale del
progetto:

\begin{verbatim}
$ chmod +x build_all.sh
$ ./build_all.sh
\end{verbatim}


Prima di simulare il match è possibile
configurare le caratteristiche del giocatore e della squadra. I files di configurazione che contengono
queste informazioni sono \textit{$features\_std.xml$}, \textit{$features\_def.xml$}, \textit{$features\_off.xml$} 
rispettivamente per le formazioni standard, difensive, e offensive.
	 
\begin{verbatim}
<player name="A1" team="Team1" role="Goalkeeper" 
   shoot="220" velocity="8" tackle="8" energy="10"
   radius="200"></player>
<player name="B1" team="Team1" role="Defender" 
   shoot="220" velocity="8" tackle="8" energy="10"
   radius="160"></player>
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item player name: nome del giocatore;
\item team: squadra di appartenena;
\item role: ruolo del giocatore;
\item shoot: potenza di tiro e passaggio;
\item velocity: velocità del giocatore;
\item tackle: capacità di un giocatore di contrastare un avversario.
\item energy: resistenza del giocatore alla fatica;
\item radius: raggio di azione, nelle quattro direzioni, del giocatore espresso in pixel.
\end{itemize}


Una volta che la fase di compilazione ha avuto successo per eseguire la simulazione
è sufficiente digitare da terminale:

\begin{verbatim}
chmod +x start_all.sh
./start_all.sh
\end{verbatim}

Si apriranno due pannelli, uno relativo al manager, ed uno al visualizzatore.
Cliccando su Start è possibile iniziare la simulazione.



